[求法律拎] 盜竊罪，好L驚好無助

是咁的，小弟有位朋友（叫佢做A先啦），
佢未夠18歲，連16都未到。

A有時要係網上買野，冇credit card。
所以作為朋友嘅我，最初就借左我張credit card 嘅 number 比佢，
咁A都係搭下Uber，買下淘寶咁。最初就每個月出statement嘅時後就話返筆數比A聽，A當面比返現金我。

去到後期，我覺得好麻煩，次次都要約時間當面拎錢，又要搵銀行Bank in，然後再找數（小弟張卡係AE）。所以我就帶A去Circle K整左個PPS，但係所有資料我係唔知，因為A setup PPS果陣我次次都另埋一面，唔想睇到A啲資料密碼 etc etc. 果陣就幫佢enroll左網上PPS同入左我兩張AE，一張HSBC入去，因為除左AE，佢都會用我張HSBC Visa。

一直都相安無事，直到有一次出statement，一睇張單啲數勁亂（因為張卡我同A都會用，我怕撈亂啲數），見SC果陣做緊Asia Miles Credit Card嘅Promotion，就用我名出張新卡諗住比A用。雖然係我名，但我叫A當自己卡用，自己每個月定時定後PPS找數，順便幫我儲下Asia Miles。

直到五月開始，A同我講，Link左PPS戶口入面嘅錢無啦啦少左，最初係幾千幾千咁，後期去到過萬，每個月嘅statement都係寫PPS扣左，去嘅戶口都係A PPS入面enroll左嘅Credit Account（即係HSBC / 兩張AE)，但係我對返我Credit Card嘅Statement，係冇收過個幾筆錢。

如事者我就打去PPS問，講完比佢地聽之後，個面啲CS就話查緊查緊，唔排除報警。咁我就同A講，果面查緊，應該冇咁快。但係呢個情況係6月7月8月都有發生，但當中除左我嘅HSBC / 兩張AE外，仲有佢手上嘅SC。咁我一直有幫佢follow up，佢地就一味同我講查緊，有心想拖咁樣。

A就因為怕事，冇同屋企人講。直到前幾日，佢老豆唔小心開左佢封statement，見到就話馬上報警。我叫佢唔好，最重要嘅問題係即使未知發生咩事都好，所有收益嘅credit card戶口都係我名，好簡單利益關係，差佬見到所有野都係去我名嘅戶口，會點諗。我就同A講，比我同你老豆直接傾，我連我銀行statement都預備好。

就係今日佢老豆去左差館，報左警，我聽到馬上帶埋我啲statement去警處，雖然話就話現階段搵唔到咩野證據，但係我真係好向左走向右走驚，有冇人幫到我

實查到啲錢經邊度走左
如果啲錢真係唔係你袋左
你根本唔使驚

呢個故事教訓你唔好咁戇鳩
每個月找下數，少少嘢都怕麻煩
數還數路還路，你而家知邊樣麻煩啲啦

啫係PPS轉錢去你名下既戶口
但係你名下既戶口收唔到錢？

啲錢係經PPS走左，但個A一口咬定佢冇比過任何資料比人，係唔知點解走左。
其實個重點係，所有表面上嘅野都係我名，上到庭其實我會好不利...

唉理西你咁多喇
18歲人都咁on9去報警喇

係，我拎埋我statement去差館，個差佬都話搵唔到證據證明我收左錢。
但係真係好拎不安，除左個PPS，所有野到係我名。

pps transaction description係咪exactly寫到明係去左你講嘅銀行先？就算有，又係咪exactly果張卡？
定係你斷鳩估？

係你名又點？pps 同銀行點會無Record, 你無多到錢 都唔知你驚乜

咁你驚乜，你有無袋同你個帳號既事講咁少出嚟，只係focus 係人哋a度，你如果無嘢咪得警察查，仲好啦

補充多句，錢經pps係可以去好多地方，唔使事先登記張bill，例如馬會，股票行，但一定係查得返嘅渠道（好似係）

人手filter死傻仔

其實未知，statement有寫係去左AMEX XXXXXX / HONG KONG BANK XXXXXX / SC XXXXXX 咁，咁咁岩所有都係佢PPS入面（我嘅名嘅卡）。

但差佬又好似唔多想理咁，叫啊A自己打去PPS拎返啲資料比返佢地，照道理唔係差佬可以直接問PPS拎料？

其實我覺得係個𡃁仔自己用左錢怕比老豆知，所以先頂硬上去到差館都話啲錢係無固消失。

傻喇冇事㗎
銀行其實一check就知，你叫A洗定8月15

都係果句，佢PPS名下得我名嘅四張Credit Card，即使冇多到錢，我都怕會乸野...

你冇偷錢驚乜柒
d錢唔見左警犬咪查佢過左俾邊個lo
你估真係事事旦旦老屈咩
不過你地帳目咁混亂實俾警犬屌幾獲
邊有咁on9 d銀行戶口信用卡都共用,
查都查撚死人

想問到底係咩朋友frd到可以比4張卡佢任用
btw 你咩都無做過 驚乜

冇人覺得共用信用卡好on9? ....

我都知自己on9，係就係我冇收過任何錢，
但我怕警犬亂Q咁查，求其落Charge....

女朋友 ?

你小學未畢業？
Share accounts 親生都唔會啦

似係

信用卡呢啲有自己名同人共用真係極on9
無啲安全意識出事都唔抵可憐

你個咩fd黎,可以幾張卡借俾佢用,佢又未16歲,冇返工都可以還到錢俾你

其實除左張SC係成張卡比佢之外，其它卡都係我幫佢入落啲Uber / 淘寶入面，佢唔知我no.同security code

碌到佢爆廠都得
9成女朋友用黎貼仔

男黎
利伸：男

#hehe

好明顯係女友

我真真正正凈係比左一張卡佢用，其它都係幫佢入我credit card number去啲Uber / Taobao到，佢唔知我credit card號碼。

有錢仔黎，唔係我都唔會出張Asia Miles比佢幫我儲，咁先勿論佢啲錢唔見左，佢一直都冇拖過我數，所有錢佢都找清。

坐硬啦，拎返d錢出黎

Diu 十個不安比九萬個

小問題，筆錢冇落到你戶口
即係pps問題

自己去pps查清查楚先
不過照咁睇 啲錢唔係你轉 就係佢轉

一係卡被盗用

想問下比人用自己張卡 果條友會唔會比人告冒認別人身分？

成日上網買野，卡被盜用有幾奇，唔知樓主清清白白驚乜春就真

你朋友當然也有嫌疑，完

其實我都知亂諗係冇用，
但好簡單，佢點解要咁做？
姑勿論我唔知佢啲PPS資料，點解我過完但我收唔到錢...?

冇袋就冇袋
行得正你驚乜柒
戇撚鳩

一開始同朋友share卡已經係戇居
筆錢無入你到你戶口就點查都唔關你事㗎啦
田淡定啲啦

其實差佬係咪唔想查

就咁睇都唔知你驚乜7, 係度係PPS 問題, 關你春事,

係我真心定咩？
信用卡共用咁老友呀？

因為所有卡都係我名下...

Pps問題啵

見到你就黎瀨屎咁款就覺得你有嫌疑啦
係清白既驚乜鳩,點會屈到係你

樓主 就算對方有錢 有啲人就係咁賤 專搵你呢種傻仔笨
帶眼識人啦

屌你真係正宗為女死為女亡

差佬都覺得你同人共用信用卡好傻仔唔想查
Between 如果你自己啲statement好清楚無轉到落你度嘅

屌咁你驚乜姐

咁有錢為左一萬幾千走去報警都幾得閒下

1張唔夠 仲要幾張

為仔

按樓豬咁講 就應該係pps問題
但係件事應該無咁簡單

你驚人哋話你洗黑錢？張卡係你名嘅，你盗啲乜？

on9信用卡同人共用已經唔想睇

咁多人解釋過叫你唔使驚你又唔聽，剩係一味執著所有卡都係你名下，你做乜鳩？
你無收過錢的話，去銀行一查就會查到根本無數入過嚟，就算啲卡全部係你個名，你無收過就無收過，一查就查到，無野好驚！

咁都好驚
有實質証據對你不利先再講啦

樓主相當可疑
銀行一查就咩都查到啦

你話到時真係判死刑，落到地獄d卒仔問起你點死，你答為仔死 ... 真係掉你落hehe地獄

正解
你轉個頭同a講 d信用卡全部係你名既
你又冇簽授權書 你告返佢盜用你信用卡都得

你比張寫你名嘅卡人用已經犯咗法啦

好on9
共用信用卡

都話冇事
講完又唔信
唔知你驚乜春

做男人做到婆婆媽媽咁

唔明 啲卡你名下 姐係用你卡過落你户口？咁都係你找數？有咩罪？

A 虛假文書+誤導黑警

洗定塊閪比黑警撚

佢係個朋友用pps 找佢張卡數。
係都係Pps 問題啦

#乜鳩
On9仔

5月發現pps扣數有問題
點解唔即刻delete晒linked acc，仲keep住

Btw,啲錢無真係入咗你戶口，怕乜春

pps入面有哂list最近交易去左邊架wo，唔係好清楚架咩

同朋友共用信用卡
同朋友共用四張信用卡

補充：pps網上幾時找左邊張卡數，都可以睇得返，有哂時間
上去望一望一望都唔需要五秒

呃里數

Pps 可以online Check 過去60日payment history，叫佢screen cap 比你，佢身冇屎一早做左啦

15歲靚仔 有人應該驚比人告非法 多過盜竊啦

咪係，上網pps好清楚可以睇得返哂交易記錄，完全不存在戶口啲錢無緣無故消失嘅可能
唔怪得警察廢事理樓主，爭在未當面笑你ja

真係好朋友

快啲學識點樣同Sir報啦，Thank you sir唔該同學

十八未夠就有咁多幾千幾萬
本身都係有錢仔啦

一係你講大話
一係條仔講大話

你又話你冇收過錢 驚乜撚野？
最多扣錯數

咁都畀巴打留意到嘅

貪埋啲里數都唔夠錢買驚風散食，都唔知做乜鳩

年齡差距都幾大下
好有cp感覺
仲要16歲未夠

你驚比人告衰11好過啦

咁佢係咪串謀虛假文書

借比人用張信用卡已經夠on9

你兩個是但一個不誠實使用電腦啦

唔使爭啦，一齊入

其實咁有錢點解條仔屋企人唔自己幫佢開附屬卡

我就咁聽唔係應該你個fd俾人拉咩
點會係你俾人拉

你驚比人告非法肛交仲好啦

有無人同我一樣睇唔明樓主up乜9
除左知道共用信用卡之外

Gay

好似類似話人地有過數俾佢
佢又收唔到
條屎忽數唔知去左邊咁囉
我係唔明人地老豆做乜報警
覺得樓主呃9佢個仔?

無信用卡就落7仔買張tap and go啦
2017年啦
唔開附屬卡都無理由share張信用卡一齊用

樓主係咪想呃鳩人 ? 但人地老豆發覺左 , 隨時俾人告詐騙

原來係gay.。。。2個一齊收皮啦

同囚

如果件事係真

你咪比壓力pps同佢講報左警要d資料囉

就咁睇你朋友冒認你黎碌卡大罪d

冒認他人身份用人張卡好似犯法架喎
既然你自爆，你個基友入男童院啦

出翻黎個屎眼都鬆哂了

潛左陣水個個重點錯哂
首先我唔係gay, thanks
其實小弟二十出頭，在職公務員（勿插）

成件事嘅full picture我已經冇filter地講哂，想講就係，我知我on9，但我都話我由頭到尾嘅角色只係借張credit card比佢用嘅人，但依家搞左壇咁嘅野出黎我怕我自己有野上身，就係咁簡單。

有巴絲問做乜唔開附屬卡，
係文章開頭我都話佢未夠16，附屬卡冇一張可以開比16歲以下。

可能我對A性格描述唔夠深入，佢係一個好怕事嘅人，如果唔係佢老豆東窗事發都唔會報警。所以佢冇問過屋企人出附屬卡，因為怕所有spending比屋企人知。

其實好多巴打都講 無做過就唔駛驚 就算所有嘢都係你嗰名 你又無收到錢 咁仲有咩好驚？
就算佢真係轉咗落你度 但你無收到 咁都係pps嘅問題啦 你點上身？

你冇做過你怕咩
係你名 但你冇收到錢 transactions唔係過你帳你驚咩
一張卡幾個人用 弱智 睇到暈

我今日九秒九去到差館之後，啲差佬問完我幾句就叫我返屋企拎statement，但我不嬲係e-statement所以print出黎就算，dllm 拎到返去佢仲問我有冇做手腳

雖然最終佢都用果份做對數，但我係咪應該比錢問銀行出封三個月statement比我 ，有咩事起上黎我先係佢面前開封，因為我叫銀行出，佢地果邊會有紀錄，係佢面前開都確保冇偽造文書

On9, PPS 戶口link 四張Credit card
咁銀行張statement 唔係淨係顯示PPS D數

tap and go 11歲就用得
佢當八達通咁入錢就唔會搞到今日你拿屎上身
我有親戚上次話上網搞入台證俾錢想借我張信用卡我都即係叫佢自己買張自己入錢唔好煩我

根本條靚仔仲驚過你,
D卡係佢用, 可以告佢偷卡

無腦都學人玩卡

比返D錢人啦

唔係Gay男朋友諗唔到咩理由會成張卡比人拎去碌，幾Friend都係咁話 你話上網有嘢要買又無卡，有優惠又無嗰張銀行嘅卡幫佢碌都話無所謂，成張咁比人真係不了，二來好似仲係犯法

好奇一問，你個男朋友仔屋企成家都無信用卡要你岀張比佢咁慘？

鳩up
樓主搵到pps過數漏洞/睇埋人地pps個account password
處心積慮想偷個有錢仔銀行嘅錢
利用一直比張信用卡個有錢仔用嘅友好關係去誘導/威脅佢唔好報驚
最後紙包唔住火比人地老豆知道咗

如果唔係你洗撚咁驚打咁大段嘢呀？

其實由頭到尾都無講過A係男仔
而且樓主咁大方借信用卡俾A
真係覺得唔會只係朋友咁簡單
而A未夠16歲

樓主溝緊個學生妹/仔？

都未係好明到底驚緊乜野
你知自己無收到 其實已經無需要驚
其實係咪你做左啲咩唔見得光？

盜竊就無關

但係你兩個能樣夾埋呃9 信用卡公司喎

佢幫A俾錢冇呃信用卡公司

Situation 1 你講事實
A唔見左幾萬，PPS寫d錢落咗你名下既三張卡（which有一張係你朋友用）
而你check過三張卡既statement都無相關transaction record：
咁你唔洗驚。銀行對每個transcation都會有紀錄，Be it你個朋友洗大左/信用卡資料被盜用/銀行紀錄問題，都唔關你事。
最多係麻煩呢一段時間，同埋銀行可能會問你追討相關損失（因為terms應該有講credit card係唔可以比持有人以外既人使用），但唔會關盜竊事。
而且even班龜真係落charge，上到庭都會因為證據不足打回頭。

Situation 2 你用左你朋友既錢：
咁你大獲了
都係果句，銀行對每個transcation都有紀錄。
基本上邊張卡過邊張卡，幾點過咗筆錢同用咗喺邊都會mark得一清二楚。
你依家可以扮唔知，但龜/庭一叫銀行比紀錄，筆錢去左邊就一目了然。

其實咩情況都好，上連登問都唔會對件事有咩幫助
同埋作為一個成年人，唔該你唔好咁戇鳩將張信用卡派俾人，同埋一有事就咁驚青。

佢出一張卡一開始就唔係俾自己用
或者話
有個人信用未經卡公司評估就可以運用額度借信用卡錢
而呢條茂利就係幫助者
唔關你還唔還事

同你幫個破產者借財仔一樣 有還就叫冇呃呀?

報警啦
好小事即
另附上：貪字得個貧

家陣落7仔都有預付master card啦
洗乜問人借
Btw 公務員 報過警都有排煩
升職唔會諗你先

根本樓豬唔撚洗驚
有事都係A啦 佢個PPS戶口出事呀依家
不過屌你老母 16歲未夠腦筍都未生埋
你就同佢共用信用卡
咁撚on9嘅事都做得出
依家仲要傻更更咁騰晒雞
樓豬都係白痴仔一個

係咪你條女咋
盜竊罪就冇你份 遲早比人告衰十一

咁你第二頁又 #hehe

15歲女朋友 做開ptgf咪還到

屌你樓主學人包養ptbf ?
還錢果part跟本就老作，16歲都冇點會有還款能力呀？跟本就錢債肉償 好不安

樓主係驚警察發現你地既關係多過你唔見錢咋嘛？

都唔知你同A咩關係
借信用卡真係好膠..
都唔明你當初入咁多張落pps做乜, 仲要唔cut返d卡..
而家有tap&go / O! ePay，上網買野/過數都方便。
留名等結果。

可以瘋狂咁出錯？有冇真係check過D statement

有冇找清卡數？

柒頭
去OK 買張儲值MASTER CARD已經可以當CREDIT CARD用
洗撚借你自己張卡俾人
不過樓主咁撚柒蠢都唔撚抵可憐

樓上成堆人講tap&go佢無視曬

人手filter
戇鳩仔咪你呢啲囉

大陸咩，証明自己清白
要查由班警犬自己問pps 同銀行啦

呢d post 通常同樓主講唔駛驚係會被無視

佢唔會接受其他人同佢講佢冇犯法

佢係想人同佢講犯左咩法，同有咩解決辦法

根本成件事就係樓豬包養小男朋友然後屌佢屎忽嚟當收返啲卡數 根住依家唔知做乜鳩岀事啦，人哋老豆去報警就上連登作故仔

如果唔係真係好想知16歲做乜事買乜鳩要簽咁多卡，邊到搵錢還

PPS會岀錯？我又唔係好信啦，至少我用咗咁多年，找過咁多條數，到依家都無岀錯過，係佢岀錯我支持你搵埋蘋果東方煲大件事要佢賠返一萬幾千比你定驚

出完事都仲唔即刻係pps del左信用卡個linking？
唔見左成皮我唔信pps會懶懶閒唔理啦

on9 你當銀行傻架咩
銀行系統check到ge野 多同detail到你唔信
銀行最驚人洗黑錢 所以客d錢經邊去到邊個戶口 點去到個戶口 銀行一個鐘唔洗就check到哂。你洗擔心 ？
利申 做銀行

咪係，你驚嘜柒。
最多你個好hehe驚ja

食正太食得咁開心

其實標題已經反映出樓主犯左咩事

我都係咁諗 仲話現職公務員 等俾人踢走

16歲個戶口咁多錢比佢扣
樓豬其實係好L驚比人踢走無得做公務員

渣打亞洲萬里通萬事達卡獎賞計劃（「獎賞計劃」）條款及細則

獎賞計劃只適用於由渣打銀行（香港）有限公司（「本行」）發行之渣打亞洲萬里通萬事達卡（「信用卡」）持卡人（「持卡人」，包括主卡及附屬卡持卡人）。

第一條 條款已經犯咗
準備同銀行 警察解釋清楚

其實將個故事簡化到
朋友過錢去我信用卡到
但我收唔到
對你會唔會有着數啲

你是一個死蠢.
出面咪有啲MASTERCARD 定額DEBIT卡可當信用卡用

未見過有人咁on9